<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Html on Conteúdo livre para todos! Web, design e multimídia!</title>
    <link>https://blog.doseextra.com/tags/html/</link>
    <description>Recent content in Html on Conteúdo livre para todos! Web, design e multimídia!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.doseextra.com/tags/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O Blog agora é estático</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/o-site-agora-e-estatico/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/o-site-agora-e-estatico/</guid>
      <description>Sempre defendi o Wordpress e o uso de um CMS amigável, pois não é todo mundo que tem conhecimento suficiente para se aventurar em alternativas mais complexas. Eu mesmo, uso o Wordpress em vários projetos importantes e ainda acredito que ele é uma das ferramentas mais completas da atualidade, mas&amp;hellip;
Desempenho Não é novidade para ninguém que o Wordpress é um pequeno monstrinho em consumo de recursos, principalmente quando mal configurado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mídias Digitais Focadas Em Resultados</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/midias-digitais-focadas-em-resultados/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/midias-digitais-focadas-em-resultados/</guid>
      <description>É muito importante compreender a importância das mídias digitais, suas características e principalmente, seus benefícios. O meio é democrático e todos podem colher os frutos, bastando empenho e entendimento de sua importância na fidelização e conquista de clientes.
Com bom acompanhamento profissional, sua empresa pode obter os melhores resultados, fazendo e sendo a diferença no mercado.
Desenvolvimento de Sites e SEO A Dose Extra garante as melhores posições para atingir o público-alvo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Que é Site Responsivo?</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/o-que-e-site-responsivo/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/o-que-e-site-responsivo/</guid>
      <description>Até o final da primeira década dos anos 2000, praticamente todo site era projetado exclusivamente para uma resolução desktop fixa, escolhida pelo designer e então aplicada na programação. Era um processo engessado, que nas maiorias das vezes resulta em &amp;ldquo;pequenos monstros&amp;rdquo; caso o site fosse acessado de uma resolução diferente da que tinha sido pensado. Acontece que, no começo dos anos 2000 houve o advento das telas em LCD e por consequência, diversas resoluções eram presentes nas casas, somando-se ao fato de os computadores estarem cada vez mais potentes, tínhamos sites totalmente desconfigurados e experiências frustrantes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>