<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Html5 on Conteúdo livre para todos! Web, design e multimídia!</title>
    <link>http://blog.doseextra.com/tags/html5/</link>
    <description>Recent content in Html5 on Conteúdo livre para todos! Web, design e multimídia!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.doseextra.com/tags/html5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gerador de site estático</title>
      <link>http://blog.doseextra.com/gerador-de-site/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.doseextra.com/gerador-de-site/</guid>
      <description>Quando a Google lançou a Go sob a licença BSD, disponibilizou para a comunidade uma linguagem de programação compilada focada em produtividade, que se assemelha a C e possui fácil aprendizado. O que é mais legal disso tudo, é que com a Go, foi criado o Hugo, um gerador de sites que preza pela eficiência e desempenho.
O Hugo O Hugo é basicamente um gerador de site estático, ou seja, diferente de um CMS em php, onde os códigos são interpretados em tempo real no servidor, com o Hugo, nosso site é gerado através de blocos localmente e o resultado, é o projeto já em html.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando e configurando o gerador de sites Hugo</title>
      <link>http://blog.doseextra.com/comecando-com-o-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.doseextra.com/comecando-com-o-hugo/</guid>
      <description>O objetivo desse artigo é demonstrar os primeiros passos na criação de um site no Hugo, portanto, não espere nada muito avançado, pois o foco é para quem nunca viu ele funcionando.
Instalação Iremos abordar a instalação em sistemas GNU/Linux, mais precisamente, usando pacotes Snaps no Gentoo Linux. É um método muito fácil e que ajuda a manter o Hugo sempre atualizado e funcionando sem qualquer configuração adicional.
Para saber como instalar snaps no Gentoo, acesse aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que são Ubuntu Snaps?</title>
      <link>http://blog.doseextra.com/o-que-sao-ubuntu-snaps/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.doseextra.com/o-que-sao-ubuntu-snaps/</guid>
      <description>Uma das coisas mais bacanas do GNU/Linux é a liberdade de escolhas. É algo que não existe em nenhuma outra plataforma e que permite maior controle sobre o que está acontecendo. Eu mesmo não me vejo utilizando outro SO.
O problema é referente à instalação de programas e a falta de padrão. Hoje os arquivos .deb e .rpm são predominantes e adotados até pela Google na disponibilização de seus programas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Que é Site Responsivo?</title>
      <link>http://blog.doseextra.com/o-que-e-site-responsivo/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.doseextra.com/o-que-e-site-responsivo/</guid>
      <description>Até o final da primeira década dos anos 2000, praticamente todo site era projetado exclusivamente para uma resolução desktop fixa, escolhida pelo designer e então aplicada na programação. Era um processo engessado, que nas maiorias das vezes resulta em &amp;ldquo;pequenos monstros&amp;rdquo; caso o site fosse acessado de uma resolução diferente da que tinha sido pensado. Acontece que, no começo dos anos 2000 houve o advento das telas em LCD e por consequência, diversas resoluções eram presentes nas casas, somando-se ao fato de os computadores estarem cada vez mais potentes, tínhamos sites totalmente desconfigurados e experiências frustrantes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>