<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blackmagic Design on Conteúdo livre para todos! Web, design e multimídia!</title>
    <link>https://blog.doseextra.com/tags/blackmagic-design/</link>
    <description>Recent content in Blackmagic Design on Conteúdo livre para todos! Web, design e multimídia!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.doseextra.com/tags/blackmagic-design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Produção de Vídeos No Linux – Parte 3</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-part3/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-part3/</guid>
      <description>Se você perdeu os artigos anteriores, confira nos links a seguir:
Produção de Vídeos no Linux - Parte 1
Produção de Vídeos no Linux - Parte 2
Hoje o assunto é bem mais técnico e pouquíssimo abordado nos sites com listagem de programas para nosso amado GNU/Linux. Se você acompanhou os demais artigos, sabe que a plataforma Open Source conta com uma gama muito boa de softwares de edição, composição e correção de cor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produção de Vídeos No Linux – Parte 2</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-part2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-part2/</guid>
      <description>No último artigo descobrimos que é possível trabalhar com Produção de Vídeos No Linux e hoje vamos falar sobre o ambiente de trabalho, configurações mínimas e a instalação de alguns softwares. Antes de mais nada, vale ressaltar que vamos elaborar um cenário de desktops de uso comum e não de workstations de alto desempenho, ou seja, estes artigos são pensados em quem está começando.
Para começar a produzir em Linux, primeiramente (e obviamente) é preciso instalar uma distribuição em seu computador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produção de Vídeos No Linux - Parte 1</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-parte-1/</guid>
      <description>Todo iniciante na carreira do audiovisual sempre se pergunta qual plataforma abraçar, quais softwares se especializar ou por onde começar. Muitos, incluindo este que escreve, começaram em plataformas proprietárias e restritivas, como o macOS da Apple, ou em estações recheadas de softwares piratas no Microsoft Windows. Essa é uma realidade comum nesse mercado emergente e que ainda não é totalmente regulamentado, construído em volta de alguns preceitos conservadores, que tentam definir padrões de trabalho com base em &amp;ldquo;softwares&amp;rdquo; e não em tarefas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>