<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conteúdo livre para todos! Web, design e multimídia!</title>
    <link>https://blog.doseextra.com/</link>
    <description>Recent content on Conteúdo livre para todos! Web, design e multimídia!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.doseextra.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O Blog agora é estático</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/o-site-agora-e-estatico/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/o-site-agora-e-estatico/</guid>
      <description>Sempre defendi o Wordpress e o uso de um CMS amigável, pois não é todo mundo que tem conhecimento suficiente para se aventurar em alternativas mais complexas. Eu mesmo, uso o Wordpress em vários projetos importantes e ainda acredito que ele é uma das ferramentas mais completas da atualidade, mas&amp;hellip;
Desempenho Não é novidade para ninguém que o Wordpress é um pequeno monstrinho em consumo de recursos, principalmente quando mal configurado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produção de Vídeos No Linux – Parte 3</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-part3/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-part3/</guid>
      <description>Se você perdeu os artigos anteriores, confira nos links a seguir:
Produção de Vídeos no Linux - Parte 1
Produção de Vídeos no Linux - Parte 2
Hoje o assunto é bem mais técnico e pouquíssimo abordado nos sites com listagem de programas para nosso amado GNU/Linux. Se você acompanhou os demais artigos, sabe que a plataforma Open Source conta com uma gama muito boa de softwares de edição, composição e correção de cor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprar Curtidas Prejudica sua Fanpage</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/comprar-curtidas-curtidas-prejudica-sua-fanpage/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/comprar-curtidas-curtidas-prejudica-sua-fanpage/</guid>
      <description>É o que todo mundo deseja quando cria uma página no Facebook, seja para uso pessoal, diversão ou representação da marca em meios sociais. Tem-se uma percepção errada de que o que importa são os números e não o que significam. Assim como foi no passado com a &amp;ldquo;Bolha da Internet&amp;rdquo;, essas estratégias não orgânicas podem significar o fracasso de muitas empresas. É importante avisar que não trata-se de uma opinião pessoal isolada ou puro achismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design Gráfico</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/design-grafico/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/design-grafico/</guid>
      <description>Design gráfico é a forma de comunicar ideia ou conceito, usando formas, traços, texturas e cores.
Toda instituição ou produto tem necessidades de comunicação. Dentro delas, existe a identidade visual.
Identidade Visual A imagem de uma instituição se constrói a partir de seu nome, da qualidade de seu produto e seu atendimento. Isso reflete a sua relação com o mercado, clientes, fornecedores, funcionários e parceiros. Deve revelar o posicionamento no cenário econômico, ambiental, cultural, histórico, político e social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mídias Digitais Focadas Em Resultados</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/midias-digitais-focadas-em-resultados/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/midias-digitais-focadas-em-resultados/</guid>
      <description>É muito importante compreender a importância das mídias digitais, suas características e principalmente, seus benefícios. O meio é democrático e todos podem colher os frutos, bastando empenho e entendimento de sua importância na fidelização e conquista de clientes.
Com bom acompanhamento profissional, sua empresa pode obter os melhores resultados, fazendo e sendo a diferença no mercado.
Desenvolvimento de Sites e SEO A Dose Extra garante as melhores posições para atingir o público-alvo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como Vender Seu Carro Usado de Forma Épica</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/como-vender-seu-carro-usado/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/como-vender-seu-carro-usado/</guid>
      <description>Como vender o seu carro sendo um profissional de efeitos visuais
Quando pensamos em vender algo usado, logo vem à mente os anúncios de jornais e mais recentemente, grupos do Facebook. Cá entre nós, poucos se preocupariam em produzir um vídeo para o seu carro usado, né? Ainda mais, para um carro fabricado em 1996.
Bom, nem todo mundo, mas o letão Eugene Romanovsky resolveu fazer um vídeo épico, com efeitos especiais, cenários extravagantes, roteirização, e muito mais, digno de ser comparado à comerciais de marcas milionárias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produção de Vídeos No Linux – Parte 2</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-part2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-part2/</guid>
      <description>No último artigo descobrimos que é possível trabalhar com Produção de Vídeos No Linux e hoje vamos falar sobre o ambiente de trabalho, configurações mínimas e a instalação de alguns softwares. Antes de mais nada, vale ressaltar que vamos elaborar um cenário de desktops de uso comum e não de workstations de alto desempenho, ou seja, estes artigos são pensados em quem está começando.
Para começar a produzir em Linux, primeiramente (e obviamente) é preciso instalar uma distribuição em seu computador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você Está se Comunicando?</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/voce-esta-se-comunicando/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/voce-esta-se-comunicando/</guid>
      <description>Texto escrito por Laura Kirchhof e originalmente postado no antigo site Dose Extra.
Com a evolução dos meios de comunicação social, atualmente as informações se disseminam de maneira muito rápida. O processo da globalização em conjunto ao capitalismo, fez com que os veículos de comunicação ficassem acessíveis a maior parte da população e o que parecia impossível, com a tecnologia e a expansão da internet, tornou-se realidade. Hoje vivemos num mundo totalmente conectado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Que é Site Responsivo?</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/o-que-e-site-responsivo/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/o-que-e-site-responsivo/</guid>
      <description>Até o final da primeira década dos anos 2000, praticamente todo site era projetado exclusivamente para uma resolução desktop fixa, escolhida pelo designer e então aplicada na programação. Era um processo engessado, que nas maiorias das vezes resulta em &amp;ldquo;pequenos monstros&amp;rdquo; caso o site fosse acessado de uma resolução diferente da que tinha sido pensado. Acontece que, no começo dos anos 2000 houve o advento das telas em LCD e por consequência, diversas resoluções eram presentes nas casas, somando-se ao fato de os computadores estarem cada vez mais potentes, tínhamos sites totalmente desconfigurados e experiências frustrantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produção de Vídeos No Linux - Parte 1</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-parte-1/</guid>
      <description>Todo iniciante na carreira do audiovisual sempre se pergunta qual plataforma abraçar, quais softwares se especializar ou por onde começar. Muitos, incluindo este que escreve, começaram em plataformas proprietárias e restritivas, como o macOS da Apple, ou em estações recheadas de softwares piratas no Microsoft Windows. Essa é uma realidade comum nesse mercado emergente e que ainda não é totalmente regulamentado, construído em volta de alguns preceitos conservadores, que tentam definir padrões de trabalho com base em &amp;ldquo;softwares&amp;rdquo; e não em tarefas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cães de Aluguel - Resenha</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/caes-de-aluguel-resenha/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/caes-de-aluguel-resenha/</guid>
      <description>Título original: “Reservoir Dogs”
Ano: 1992
Direção: Quentin Tarantino
Roteiro: Quentin Tarantino
Elenco: Tim Roth, Harvey Keitel, Michael Madsen, Steve Buscemi
Em Cães de Aluguel, um grupo de bandidosque não se conhecem precisam lidar com um assalto a banco mal sucedido. A missão parecia simples para os profissionais confiantes: roubar diamantes dentro de um banco. Graças a uma suspeita de que um deles pode ser um policial infiltrado, uma tensão surge entre os criminosos, enquanto eles precisam entender como o assalto deu errado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Johnny &amp; June - Biografia Cinematográfica</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/johnny-june-biografia-cinematografica/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/johnny-june-biografia-cinematografica/</guid>
      <description>Em “Johnny &amp;amp; June“, acompanhamos parte da vida de Johnny Cash, um dos músicos mais influentes do último século e que comumente é considerado uma lenda no cenário do Country e do Rock And Roll. Desde criança, a música desenvolveu importante papel em sua vida, ouvia o rádio com seu irmão e tinha como passatempo adivinhar o nome das canções. A morte trágica e inesperada de seu irmão, somado a raiva que seu pai sente por “Deus ter levado o filho bom”, acaba moldando a sua personalidade adulta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taxi Driver - Isolamento e Alienação</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/taxi-driver-isolamento-e-alienacao/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/taxi-driver-isolamento-e-alienacao/</guid>
      <description>Enquanto Paul Schraderescrevia o roteiro de Taxi Driver, passava por um momento complicado de sua vida. O casamento acabando, a perda de seu emprego e a constante falta de dinheiro. Para conseguir dormir ele precisava frequentar um cinema focado em produções pornográficas de Los Angeles, que ficava aberto durante a noite inteira. Em plenos 27 anos de vida ele se encontrou em um antro de bebida, pensamentos mórbidos e pornografia. Foi em um hospital, internado com uma úlcera sangrando – e se dando conta de que não falava com ninguém fazia um mês –, que Schrader criou esse personagem que era nada mais do que um reflexo de suas próprias condições mentais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é podcast?</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/o-que-e-podcast/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/o-que-e-podcast/</guid>
      <description>Popularizado com o advento dos iPods da americana Apple, o formato de áudio que lembra bastante os programas de rádio, surge como uma nova possibilidade para o consumo de conteúdo em massa através de produções decentralizadas e distribuição independente. Conceitualmente, podcast é qualquer tipo de mídia, geralmente audio, distribuído por RSS(Famoso Feed).
E o que é RSS(Feed)?
Para facilitar o entendimento, trata-se de um endereço, geralmente dentro do mesmo site, que reúne todos os episódios lançados em ordem cronológica num &amp;ldquo;protocolo&amp;rdquo; especifico, este que deve ser utilizado em programas chamados de &amp;ldquo;agregadores&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conheça mais sobre o Blog Dose Extra</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/sobre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/sobre/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entre em contato com a  equipe do Blog Dose Extra</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/contato/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/contato/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>