<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comunicação on Conteúdo livre para todos! Web, design e multimídia!</title>
    <link>http://blog.doseextra.com/tags/comunica%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Comunicação on Conteúdo livre para todos! Web, design e multimídia!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.doseextra.com/tags/comunica%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O que são as meta tags?</title>
      <link>http://blog.doseextra.com/o-que-sao-metatags/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.doseextra.com/o-que-sao-metatags/</guid>
      <description>Informações de um site Um site possui basicamente dois tipos de informação quando acessado no navegador. O primeiro grupo, trata-se do conteúdo em primeiro plano legível para as pessoas, ou seja, tudo visível contido na página. Alguns exemplos, podem ser:
 Texto de um artigo Imagem em destaque Links de compartilhamento Informações do autor Publicidade  O outro grupo é composto pelas informações de segundo plano, que não são relevantes ao usuário, mas aos robôs dos sites de buscas e ao navegador, por exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você Está se Comunicando?</title>
      <link>http://blog.doseextra.com/voce-esta-se-comunicando/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.doseextra.com/voce-esta-se-comunicando/</guid>
      <description>Texto escrito por Laura Kirchhof e originalmente postado no antigo site Dose Extra.
Com a evolução dos meios de comunicação social, atualmente as informações se disseminam de maneira muito rápida. O processo da globalização em conjunto ao capitalismo, fez com que os veículos de comunicação ficassem acessíveis a maior parte da população e o que parecia impossível, com a tecnologia e a expansão da internet, tornou-se realidade. Hoje vivemos num mundo totalmente conectado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>