<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regis Tomkiel on Conteúdo livre para todos! Web, design e multimídia!</title>
    <link>https://blog.doseextra.com/author/regis-tomkiel/</link>
    <description>Recent content in Regis Tomkiel on Conteúdo livre para todos! Web, design e multimídia!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.doseextra.com/author/regis-tomkiel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O Blog agora é estático</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/o-site-agora-e-estatico/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/o-site-agora-e-estatico/</guid>
      <description>Sempre defendi o Wordpress e o uso de um CMS amigável, pois não é todo mundo que tem conhecimento suficiente para se aventurar em alternativas mais complexas. Eu mesmo, uso o Wordpress em vários projetos importantes e ainda acredito que ele é uma das ferramentas mais completas da atualidade, mas&amp;hellip;
Desempenho Não é novidade para ninguém que o Wordpress é um pequeno monstrinho em consumo de recursos, principalmente quando mal configurado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produção de Vídeos No Linux – Parte 3</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-part3/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-part3/</guid>
      <description>Se você perdeu os artigos anteriores, confira nos links a seguir:
Produção de Vídeos no Linux - Parte 1
Produção de Vídeos no Linux - Parte 2
Hoje o assunto é bem mais técnico e pouquíssimo abordado nos sites com listagem de programas para nosso amado GNU/Linux. Se você acompanhou os demais artigos, sabe que a plataforma Open Source conta com uma gama muito boa de softwares de edição, composição e correção de cor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprar Curtidas Prejudica sua Fanpage</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/comprar-curtidas-curtidas-prejudica-sua-fanpage/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/comprar-curtidas-curtidas-prejudica-sua-fanpage/</guid>
      <description>É o que todo mundo deseja quando cria uma página no Facebook, seja para uso pessoal, diversão ou representação da marca em meios sociais. Tem-se uma percepção errada de que o que importa são os números e não o que significam. Assim como foi no passado com a &amp;ldquo;Bolha da Internet&amp;rdquo;, essas estratégias não orgânicas podem significar o fracasso de muitas empresas. É importante avisar que não trata-se de uma opinião pessoal isolada ou puro achismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como Vender Seu Carro Usado de Forma Épica</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/como-vender-seu-carro-usado/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/como-vender-seu-carro-usado/</guid>
      <description>Como vender o seu carro sendo um profissional de efeitos visuais
Quando pensamos em vender algo usado, logo vem à mente os anúncios de jornais e mais recentemente, grupos do Facebook. Cá entre nós, poucos se preocupariam em produzir um vídeo para o seu carro usado, né? Ainda mais, para um carro fabricado em 1996.
Bom, nem todo mundo, mas o letão Eugene Romanovsky resolveu fazer um vídeo épico, com efeitos especiais, cenários extravagantes, roteirização, e muito mais, digno de ser comparado à comerciais de marcas milionárias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produção de Vídeos No Linux – Parte 2</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-part2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-part2/</guid>
      <description>No último artigo descobrimos que é possível trabalhar com Produção de Vídeos No Linux e hoje vamos falar sobre o ambiente de trabalho, configurações mínimas e a instalação de alguns softwares. Antes de mais nada, vale ressaltar que vamos elaborar um cenário de desktops de uso comum e não de workstations de alto desempenho, ou seja, estes artigos são pensados em quem está começando.
Para começar a produzir em Linux, primeiramente (e obviamente) é preciso instalar uma distribuição em seu computador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Que é Site Responsivo?</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/o-que-e-site-responsivo/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/o-que-e-site-responsivo/</guid>
      <description>Até o final da primeira década dos anos 2000, praticamente todo site era projetado exclusivamente para uma resolução desktop fixa, escolhida pelo designer e então aplicada na programação. Era um processo engessado, que nas maiorias das vezes resulta em &amp;ldquo;pequenos monstros&amp;rdquo; caso o site fosse acessado de uma resolução diferente da que tinha sido pensado. Acontece que, no começo dos anos 2000 houve o advento das telas em LCD e por consequência, diversas resoluções eram presentes nas casas, somando-se ao fato de os computadores estarem cada vez mais potentes, tínhamos sites totalmente desconfigurados e experiências frustrantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produção de Vídeos No Linux - Parte 1</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/producao-de-videos-no-linux-parte-1/</guid>
      <description>Todo iniciante na carreira do audiovisual sempre se pergunta qual plataforma abraçar, quais softwares se especializar ou por onde começar. Muitos, incluindo este que escreve, começaram em plataformas proprietárias e restritivas, como o macOS da Apple, ou em estações recheadas de softwares piratas no Microsoft Windows. Essa é uma realidade comum nesse mercado emergente e que ainda não é totalmente regulamentado, construído em volta de alguns preceitos conservadores, que tentam definir padrões de trabalho com base em &amp;ldquo;softwares&amp;rdquo; e não em tarefas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é podcast?</title>
      <link>https://blog.doseextra.com/o-que-e-podcast/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.doseextra.com/o-que-e-podcast/</guid>
      <description>Popularizado com o advento dos iPods da americana Apple, o formato de áudio que lembra bastante os programas de rádio, surge como uma nova possibilidade para o consumo de conteúdo em massa através de produções decentralizadas e distribuição independente. Conceitualmente, podcast é qualquer tipo de mídia, geralmente audio, distribuído por RSS(Famoso Feed).
E o que é RSS(Feed)?
Para facilitar o entendimento, trata-se de um endereço, geralmente dentro do mesmo site, que reúne todos os episódios lançados em ordem cronológica num &amp;ldquo;protocolo&amp;rdquo; especifico, este que deve ser utilizado em programas chamados de &amp;ldquo;agregadores&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>